寫人個名落死亡筆記，係咪會犯呢條法

以未有指明的方法企圖謀殺
任何人以任何未於前述條文指明的方法企圖謀殺，均屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處終身監禁。
(由1911年第30號第2、4及5條修訂；由1911年第50號附表修訂；由1991年第50號第4條修訂)
[比照 1861 c. 100 s. 15 U.K.]

萬能死亡筆記殺人都有罪可告

皇天擊殺!

係告到

但如果係隨機寫既會查到咩

你認為香港黑警有L個level查到？

企圖謀殺，更加貼切嘅形容應該係謀殺未遂

係要你想殺人+付諸行動，之不過失敗咗，或行動未完成已經被阻止。

所以西灣河開槍，因為大家會覺得黑警開槍，唯一合理解釋係想殺人，而佢嘅行動的確可以殺人，所以如果冇律政司搞屎棍，可以告意圖謀殺。

但係你寫完死亡筆記，成功寫完，對方都唔會少咗舊肉，所以唔算意圖謀殺。

而你買刀，你可以辯解係買番屋企煮餸，殺人唔係唯一合理推斷嘅意圖。所以告唔入謀殺

當然，當紅官出現，咁以上我講咩都冇用。